<img align="right" src="https://raw.githubusercontent.com/bzick/ivan.shalganov.me/master/me.jpeg" width="200">
 
Шалганов Иван Андреевич
====

Разработчик широкого профиля. 20 лет в программировании, 16 лет в коммерческом программировании.

- Год рождения: 1985 (36 лет).
- Расположение: Россия, Санкт-Петербург.
- Контакты: a.cobest@gmail.com, [telegram](https://t.me/bezumen)

## Образование
 
<img align="left" src="https://pr.spbu.ru/images/simvolika/logo/spbu_grey.png" width="90">
 
- Университет: СПбГУ
- Факультет: Прикладная Математика — Процессы Управления
- Специальность: математик, системный программист (магистр)
- Дата окончания: 2008г
 
## Коммерческий опыт работы
 
### ООО "Мегагрупп", `февраль 2009 — настоящее время`

[megagroup.ru](https://megagroup.ru)

- Россия, Санкт-Петербург.
- Должность: разработчик
- Роль в компании: Разработчик, Техлид, Архитектор
- Уровень в компании: senior backend разработчик, middle frontend разработчик.
- Обязанности:
  - ведения стека технологии подопечных проектов и изменение его
  - контроль и изменение процессов разработки проектов.
  - контроль и избавление от тех. долга (legacy)
  - проектирование приложений, включая инфраструктуру и сбор требований (SLA)
  - ведение разработки проектов от планирования до сопровождения.
  - мониторинг (требований, производительности, доступности) приложений.
  - остановка и завершение жизненного цикла приложений.
  - управление командами разработки компании.
  - оценка, обучение и повышение технических навыков разработчиков.
  - проектирование и контроль взаимодействия (микро-)сервисов компании.
  - устранение аварий и их причин.
  - разработка и настройка вычислительного кластера.
  - разработка и поддержка основного saas решения — [CMS компаний](https://megagroup.ru/cms):
    - Высокая нагрузка: ~3000rps в среднем, до ~6000rps в пиках
    - Микросервисная архитектура.
    - Горизонтальное масштабирование.
    - Большой объём статики (> 200 TiB)
    - Большое количество интеграций с внутренними и внешними сервисами.
    - Большое количество клиентских модификаций.
    - Реализация Nocode подхода.
    - Упор в производительность.
  - разработка и поддержка микросервисов (их много, вот только несколько):
    - сервисы для аналитики трафика и скорости загрузки страниц
    - сервисы мониторинга систем и оповещение о проблемах
    - сервисы генерации потоковых данных.
    - сервисы обработки различных файлов.
    - сервис SSL/TLS сертификации
    - различные proxy сервисы
    - системы аудита и бекапов
  - разработка и поддержка внутренних библиотек.
 
### ООО "Интернет", `ноябрь 2006 - февраль 2009`
 
- Россия, Санкт-Петербург.
- Должность: Fullstack программист.
- Обязанности: разработка внутренней CRM/ERP системы. Разработка бэкенда на PHP (версии 5.1), разработка фронтенда как на HTML/JS/CSS так и на XUL/JS.
- Уровень в компании: junior/middle backend и junior frontend разработчик
 
### Фриланс, `2004 — 2010`
 
- Россия, Санкт-Петербург.
- Создание внутренних сервисов для студентов.
- Создание сайтов для себя и на заказ на Joomla/Typo3
- Создание своих коммерческих сервисов (rf-zakupki.ru, diskidvd.com), все уже умерли.
 
## OpenSource опыт работы
 
Активный участник [Github](https://github.com/bzick) (сейчас слабая активность из-за нехватки времени):
 
- [Fenom](https://github.com/fenom-template/fenom) (PHP) шаблонизатор на PHP (приемник Smarty)
- [Koda](https://github.com/bzick/koda) (PHP) рефлексия кода для правильной подстановки аргументов при вызове коллбеков.
- [Aspect](https://unifire-app.github.io/aspect/) (Lua) порт шаблонизатора Twig на Lua.
- [Nginx Red](https://github.com/bzick/nginx-red) (Lua, стек OpenResty) порт Tuckey urlrewrite в Nginx.
- [Tokenizer](https://github.com/bzick/tokenizer) (Golang) токенайзер для бесконечного потока данных.
- [PHP-ION](https://github.com/php-ion/php-ion) (C) расширение для PHP реализующее асинхронный функционал в стиле nodejs
- [PHP-SASS](https://github.com/bzick/php-sass) (C) libsass расширение для PHP
- [Websocket parser](https://github.com/php-ion/websocket-parser) (C) библиотека для разбора WebSocket
- [Oh My Backend](https://github.com/bzick/oh-my-backend) roadmap для бекендера.
- И еще много всяких проектов.
- Участие в разработки и поддержки OpenSource проектов
 
Собственные организации:
- [https://github.com/fenom-template](https://github.com/fenom-template)
- [https://github.com/php-ion](https://github.com/php-ion)
- [https://github.com/unifire-app](https://github.com/unifire-app)
 
## Технические (hard) навыки
 
Стараюсь держать себя в технологическом тонусе и не застревать на определённых технологиях. Стараюсь изучить разные подходы к разработке и технологии, с целью улучшить проект или сделать разработку лучше.
 
### Языки программирования
 
- **PHP** (версии 5, 7, 8), 18 лет опыта.
 Разработка множество библиотек, сервисов, проектов. Изучен вдоль и поперёк, даже изнутри так как писал расширения для PHP. Большой опыт в использовании PHP необычными способами.
- **Golang**, 4 года опыта.
 Разработка библиотек и различных микросервисов.
 Приходилось писать микросервисы с большим количеством единовременных соединений, большим количеством RPS, большим потоком входных данных.
- **Lua** (версии LuaJIT, 5.1), 6 лет опыта.
 Активное использование Lua в связке с Nginx (OpenResty) и c Redis. Создание кэширующих CDN на базе Nginx, создание вспомогательных микросервисов.
- **C** (версии C99), 10 лет опыта.
 Написание библиотек, написание и поддержка PHP и Lua расширений, использование C в FFI.
- **JavaScript** (версии ES6), 18 лет опыта. Хорошо знаю язык, но плохо знаю последние UI фреймворки (React,Angular,Vue,Svelte). Предпочитаю yarn, rollup и vue.
- **Bash/shell**. Свободное написание bash/shell скриптов.

### Базы данных
 
- **MySQL** (версии 5-8) в виде MariaDB и Percona eXtradb Cluster. Навыки работы в кластере, навыки проектирования баз данных, поиск узких и тормозных мест, анализ и оптимизация запросов и индексов.
- **MongoDB** (версии 1-4). Навыки работы в кластере MongoDB и проектирование приложения под кластер MongoDB.
- **ClickHouse** (версии 2x). Навыки работы в кластере, навыки в обработке и анализе большого объёма данных (метрик).
- **Redis** (версии 1-4). Активное использование почти во всех проектах.
 
### Поисковые системы
 
- **SphinxSearch**. Долгое время (до 2015 года) активно использовался, но из-за отсутствия кластеризации была произведена миграция на ElastiSearch.
- **ElastiSearch** (версии 1-6). Навыки работы в кластере ElastiSearch, оптимизации работы Lucene индексов, отладки кластера.
 
### Другие навыки
 
- **Kafka**. Навыки использования брокера сообщений Kafka для высоконагруженных приложений.
- **Docker**. Навыки создания docker compose из 15 разных сервисов. Все сервисы и приложения, по возможности, всегда веду в виртуализации docker. Создание образов для реестра контейнеров.
- **PromQL** и **Grafana**. Навыки работы с Prometheus и Victoria Metrics в Grafana: построение дашбордов, настройка алертов, создание аналитических запросов в PromQL.
- **Symfony** (версии 5, 6). Навыки базового использования компонентов для построения приложения PHP.
- **ELK**. Навыки сбора, хранения и анализа большого количества логов.
- **Linux**. Свободное общение с linux: установить, переустановить, настроить. Знаю linux изнутри.
- **HTML/CSS**. Было создано очень много UI с нуля с CSS фреймворками и без них.
- **Nginx/OpenResty**. Большой опыт работы с nginx: могу настраивать nginx "закрытыми глазами". Использовался не только как web сервер, но и как сервер приложений с рабочими приложениями внутри.
- Большой **опыт отладки** различных приложений.

## Soft навыки

Не имею проблем с коммуникацией. Всегда открыт к общению и обсуждению. Большой опыт работы в децентрализованной команде.
Способен решать административные задачи.

- Согласование требований с бизнесом.
- Сбор команды под проект и согласование ТЗ с командой.
- Навыки работы в распределённой команде
- Навыки тимлида в распределённой команде.
- Навыки собеседования разработчиков.
- Обучение разработчиков.


## Английский язык

В активном изучении.

- Свободное чтение документации, но иногда нужен словарь.
- Свободная переписка в чате, мысли доносить умею.
- Медленное и мучительное написание документации.
- Общение не могу вести (потеря навыков из-за отсутствия практики)

## О себе

**Хобби**. Так совпало что моё хобби - разработка, а мой github — мой "огород". Так же люблю кататься на роликах или велосипеде.

**Качества**:
- Не поддаюсь панике.
- Не курю. Веду здоровый образ жизни. 
- Открыт к мнению других.
- Не боюсь ответственности.
- Нестадартное мышление.

Имею права категории B, имею личный автотранспорт.


